Holy Shit! 三國全戰DLC出八王之亂!!!!

痴撚線 有生之年有機會南渡北伐

劉琨《扶風歌》
「朝發廣莫門 莫宿丹水山
左手彎繁弱 右手揮龍淵
顧瞻望宮闕 俯仰御飛軒
據鞍長歎息 淚下如流泉
繫馬長松下 發鞍高岳頭
烈烈悲風起 泠泠澗水流
揮手長相謝 哽咽不能言
浮雲為我結 歸鳥為我旋
去家日已遠 安知存與亡
慷慨窮林中 抱膝獨摧藏
麋鹿遊我前 猿猴戲我側
資糧既乏盡 薇蕨安可食
攬轡命徒侶 吟嘯絕巖中
君子道微矣 夫子故有窮
惟昔李騫期 寄在匈奴庭
忠信反獲罪 漢武不見明
我欲竟此曲 此曲悲且長
棄置勿重陳 重陳令心傷」

西晉末到五胡十六國就係一個松風勁節、英雄末路既時代
八王之亂，司馬諸王為爭帝位，將成個北方打殘哂
結果胡人乘虛而入，反抗漢人既壓制當家作主，黃河以北因而淪陷，最後攻陷帝都洛陽，神洲陸沉，進入殺到癲既五胡十六國
依個時候，做左半世敗家仔劉琨係洛陽出發，去晉陽係蠻族環繞之下孤城頂左十幾年
《扶風歌》就係佢去晉陽時作

Push